<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
	>

<channel>
	<title>第 2 页 &#8211; 天空之城</title>
	<atom:link href="https://laputancn.wordpress.com/feed/?paged=2" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://laputancn.wordpress.com</link>
	<description>Just another WordPress.com site</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2010 04:03:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.com/</generator>
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">16214017</site><cloud domain='laputancn.wordpress.com' port='80' path='/?rsscloud=notify' registerProcedure='' protocol='http-post' />
<image>
		<url>https://s0.wp.com/i/buttonw-com.png</url>
		<title>第 2 页 &#8211; 天空之城</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com</link>
	</image>
	<atom:link rel="search" type="application/opensearchdescription+xml" href="https://laputancn.wordpress.com/osd.xml" title="天空之城" />
	<atom:link rel='hub' href='https://laputancn.wordpress.com/?pushpress=hub'/>
	<item>
		<title>哈佛，看一眼就会明白中国缺什么</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/21/%e5%93%88%e4%bd%9b%ef%bc%8c%e7%9c%8b%e4%b8%80%e7%9c%bc%e5%b0%b1%e4%bc%9a%e6%98%8e%e7%99%bd%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e7%bc%ba%e4%bb%80%e4%b9%88/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/21/%e5%93%88%e4%bd%9b%ef%bc%8c%e7%9c%8b%e4%b8%80%e7%9c%bc%e5%b0%b1%e4%bc%9a%e6%98%8e%e7%99%bd%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e7%bc%ba%e4%bb%80%e4%b9%88/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Oct 2010 04:03:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[未分类]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/?p=199</guid>

					<description><![CDATA[日前，两张美国哈佛大学图书馆凌晨4点多学生仍在学习的照片，在网上迅速传播。 照片 &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/10/21/%e5%93%88%e4%bd%9b%ef%bc%8c%e7%9c%8b%e4%b8%80%e7%9c%bc%e5%b0%b1%e4%bc%9a%e6%98%8e%e7%99%bd%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e7%bc%ba%e4%bb%80%e4%b9%88/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>日前，两张美国哈佛大学图书馆凌晨4点多学生仍在学习的照片，在网上迅速传播。</p>
<p>照片显示：凌晨4点的哈佛大学图书馆里，灯火通明，座无虚席……图片配文这样写道：哈佛是一种象征。人到底有怎样的发挥潜力？人的意志，人的才情，人的理想，为什么在哈佛能兑现？哈佛的学生餐厅，很难听到说话的声音，每个学生端着比萨可乐坐下后，往往边吃边看书或是边做笔记。我就没见过哪个学生光吃不读的，更没见过哪个学生边吃边闲聊的。感觉哈佛，餐厅不过是一个可以吃东西的图书馆，是哈佛正宗100个图书馆之外的另类图书馆。哈佛的医院，同样的宁静，同样的不管有多少在候诊的人也无一人说话，无一人不在阅读或记录。医院仍是图书馆的延伸。于是，哈佛产生的诺贝尔奖得主有33位。哈佛产生的美国总统有7位。</p>
<p>  哈佛校园里，不见华服，不见化妆，更不见晃里晃荡，只有匆匆的脚步，坚实地写下人生的篇章。哈佛不是神话，哈佛只是一个证明，人的意志，精神，抱负，理想的证明。</p>
<p>  央视《世界著名大学》制片人谢娟曾带摄制组到哈佛大学采访。她告诉本报记者：我们到哈佛大学时，是半夜2时，可让我们惊讶的是，整个校园当时是灯火通明的，那是一个不夜城。餐厅里，图书馆里，教室里还有很多学生在看书。那种强烈的学习气氛一下子就感染了我们。在哈佛，学生的学习是不分白天和黑夜的。那时，我才知道，在美国，在哈佛这样的名校，学生的压力是很大的。在哈佛，到处可以看到睡觉的人，甚至在食堂的长椅上也有人在呼呼大睡。而旁边来来往往就餐的人并不觉得稀奇。因为他们知道这些倒头就睡的人实在是太累了。在哈佛，我们见到最多的就是学生一边啃着面包一边忘我地在看书。</p>
<p>  在哈佛采访，感受最深的是，哈佛学生学的太苦了，但是他们明显也是乐在其中。是什么让哈佛的学生能以苦为乐呢？我的体会是，他们对所学领域的强烈兴趣。还有就是哈佛学生心中燃烧的要在未来承担重要责任的使命感。从这些学生身上，你能感到他们生命的能量在这里被激发了出来。</p>
<p>      谢娟说，在哈佛学习的一个北大女孩跟我说，哈佛的本科生，每学期至少要选修4门课，一年是8门课，4年之内修满32门课并通过考试才可以毕业。一般而言，学校都要求本科生在入校后的头两年内完成核心课程的学习，第三年开始进入主修专业课程的学习。只有最聪明的天才学生可以在两三年内读完这32门课，一般的学生光应付4门课就已经忙得头晕脑涨了，因为在课堂上教授们讲的飞快，不管你听得懂听不懂，课下又留下一大堆阅读材料，读不完你根本就完成不了作业。</p>
<p>那个北大女孩说，我在这里一个星期的阅读量是我在北大一年的阅读量，而且，在哈佛的作业量要求很大，她说，我们课后要花很多时间看书，预习案例。每堂课都需要提前做大量的准备，课前准备充分了，上课时才能在课堂上和别人交流，贡献您的个人思想，才能和大家一起学习，否则，你是无法融入到课堂的教学中的，当每个学生都投入了时间认真准备了，才可以快速推进课堂讨论的进程，而之前如果不读那么多的书，你就无法参加到课堂讨论之中。</p>
<p>谢娟说，哈佛学生的学习压力也来自学校的淘汰机制。哈佛平均每年有大约20%的学生会因为考试不及格或者修不满学分而休学或退学，而且淘汰的20%的学生的考评并不是学期末才完成，每堂课都要记录发言成绩，平均占到总成绩的50%，这就要求学生均匀用力、不能放松。</p>
<p>在哈佛不仅学生有压力，老师一样有压力。在哈佛的课堂，要求老师讲的东西都是新的。老师每年讲课的内容都要跟住前沿科学的发展变化。因此，哈佛的老师必须处在最前沿科学的研究阵地。哈佛认为，教授首先应当是个学者，能够享受挑战和创新的乐趣，而且能与他人进行有说服力的交流。</p>
<p>我们采访哈佛大学终身教授丘成桐教授时，他说：中国大学生的大学生活相比之下太轻松了，我们总是说，中国的孩子为了高考受了多少苦，其实，在美国一些著名的中学里，高中的学习同样是很苦的。我的孩子上中学的时候，也经常学到半夜。在美国，随着年龄的增长，一点点加大学习的任务。到了大学时是最苦的，所有的精英教育全都必须是吃苦的。而中国的孩子到了大学，却一下子放松下来了。他们放松的4年，恰好是美国大学生最勤奋的4年，积蓄人生能量的黄金4年。所以，美国的高科技人才一直是世界最多的。谢娟说，我也有同感，我们也对国内的一些重点大学进行了采访，但却很难感受到哈佛那样的学习气氛和探究氛围。谢娟非常感慨地说，到了哈佛，你才知道真正的精英并不是天才，都是要付出更多努力的人。</p>
<p>说到中美大学生的比较，谢娟说，我有两点感触，一是，我们的学生缺少吃苦的精神。我们的家长和学生认为高考前是最苦的。我们讲的寒窗苦读，很多时候是被动的苦，带着功利的苦。而不是在其中有过浓厚的兴趣。不少大学生经过高考的“独木桥”后，开始在大学校园里舒舒服服地等着毕业：上课想逃就逃；考试临时抱佛脚。甚至有些家长也是从小灌输给孩子这种思想，让孩子认为，所有的学习都是为了高考。于是，高考结束，学习变得不再重要。而在美国大学，尤其是精英云集的大学所要付出的苦是我们想象不到的。在哈佛，征服学习是每个人的口号。要想变得强大就需要学习得更多，为此哈佛的课程安排多而且紧张。其目的是帮助学生提高批判性思维能力和想象力，学会发现和鉴别事实真相，坚持对事物进行严谨的分析，能够理性、历史地认识现实问题和道德问题。另外，练就长时间超负荷学习的毅力。</p>
<p>当美国大学生带着浓厚的兴趣，积聚能量的时候，步入社会工作做准备的时候。身为中国的大学生却长长地舒了口气，觉得我终于可以好好休息休息了。中国式的教育让学生在高考前“用力”过猛，在该储备能力的阶段不仅没有积蓄能量，而是大量消耗了这种能量。旅美教师吕老师对本报记者说，中国学生在大学阶段被美国学生远远地甩在了后面。其根源还在于我们的基础教育。美国小学是知识的吝啬鬼，严格限制孩子得到知识的数量，一个月只允许孩子得到一个知识，孩子每得到一个知识都需要付出很多的汗水和辛苦；在这个过程中，动手、思考和感悟比知识本身更重要；孩子对知识总是有渴望的感觉。而中国的小学教育是一个贪婪鬼，把知识当成了免费的黄金珠宝。中国教育者不知道知识与智慧的关系，总是让孩子直接得到越来越多的知识。美国教育的聪明就在于：先让孩子去感悟，去思考，然后得到知识，这个时候知识就变成了智慧；由于开始的时候，知识都特别简单，比较容易得到感悟，知识也就容易变成智慧。智慧其实就是我们常说的创造力。学习有三个阶段：感性认识——感悟——知识，知识是学习的最高阶段。美国教育让孩子走完三个阶段，才能得到知识；中国教育是让孩子通过感性认识得到知识，或者直接得到知识。美国教育一个月的知识量只相当于中国教育一天的知识量。相差29天，这29天就是感悟的时间。美国教育通过让孩子感悟比中国教育多产生了一个东西：智慧。美国学生比中国学生多产生了一个东西：创新能力。在高中时期，美国学校培养的是自主学习的习惯。而比较中国，中国的高中是老师填鸭式学习，让学生习惯了依赖。能力、习惯上的差距，让中国学生与美国学生在大学选择了不同的生活方式和态度。哈佛的学生说，在哈佛学习强度大，睡眠很少，有在炼狱的感觉，对意志是一个很大的挑战。但是如果挺过去，以后再大的困难也就能够克服了。而中国大学生认为，终于摆脱束缚，可以想干什么，就干什么了。于是，把大多时间用在了学习以外的事情上。我们在最该学习的时候断档了。这就注定了，我们的大学生被甩得越来越远。</p>
<p>很多学者用金字塔来形容中美学生的学习能力。差别在于，中国孩子的学习能力是正金字塔，年纪越大学习的空间越小。而美国学生的学习是倒金字塔，他们学会的是持续学习的能力。中国学生的学习动力，还有大学的严进宽出的教育体制，都让他们觉得上大学是无比轻松的一件事情。从自身到外在都没有敦促他们学习的力量，于是，放松成为一种普遍的状态，都在讨回他们前12年被克扣的休闲时间，尽情地休闲。中国学生是刻苦学习12年，到大学休闲。美国学生是“休闲”12年，大学开始刻苦学习，玩命的学。这是走向社会前，最有价值的黄金学习阶段，这4年，他们在本领与情商的提高上会有质的飞跃。</p>
<p>  在哈佛，教授们会时常提醒学生们要做好时间管理。在人生的道路上，你停步不前，但有人却在拼命赶路。也许当你站立的时候，他还在你的后面向前追赶，但当你再一回望时，已看不到他的身影了，因为，他已经跑到你的前面了，需要你来追赶他了。所以，你不能停步，你要不断向前，不断超越。成功与安逸是不可兼得的，选择了其一，就必定放弃另一个结局。今天不努力，明天必定遭罪。哈佛告诉它的学生：“学习时的痛苦是暂时的，未学到的痛苦是终生的。”而我们的大学生，正在品尝这种痛苦，我们民族也在为此付出代价。</p>
<p>    哈佛的毕业生有一个传统：捐助哈佛。哈佛的资金三分之一来自捐助。很多学生的家长，也都是哈佛校友哈佛人。一代一代的哈佛人，进入社会上层又把财富反馈给母校哈佛。每年的捐款，是哈佛收入的重要部分。</p>
<p>    给予往往是相互的。是先有哈佛的给予还是先有给予哈佛，这个问题或如鸡生蛋还是蛋生鸡那样说不清。或者只有让哈佛告诉你。</p>
<p>    哈佛没有高楼大厦，只有新英格兰的红砖墙。即使诺贝尔奖获得者也不过在校园有一个决不起眼的停车位。毕竟哈佛最起眼的是100座图书馆，尤其是一个个像图书馆那样的人，或者说，一个人就是一座图书馆。哈佛或哈佛人是不需要任何包装的。</p>
<p>    有人称史华慈是哈佛的一位类似东方的大儒，在他动过癌症手术的82岁高龄的时候，依然天天早上按时去办公室工作，即使有时要倒下。而他办公室里挂大衣的两个衣架，竟是用铁丝胡乱缠绕而成的。</p>
<p>    某教授对学生说，你学我这门课，你就一天只能睡两小时。学生想，那么，我学四门课，我就没有睡眠时间了，我就得倒贴睡眠时间了。</p>
<p>    哈佛的博士生，可能每3天要啃下一本大书，每本几百页，还要交上阅读报告。哈佛过桥便是波士顿，前人类学系主任张光直在哈佛读博士那几年，没有上过桥没有去过波士顿。</p>
<p>    哈佛学生或是哈佛教授，首先不是一份荣誉，而是一种证明。</p>
<p>    人到底可以有怎样的意志力，人到底可能有怎样的发挥潜力?</p>
<p>哈佛告诉你。</p>
<p>    哈佛是一种象征，最高智慧的象征，最高学府的象征。</p>
<p>    人的意志，人的才情，人的理想，为什么在哈佛能兑现?</p>
<p>    哈佛告诉你。<br />
作为闻名于世的学府，哈佛大学培养了许多名人，他们中有33位诺贝尔奖获得者、7位美国总统以及各行各业的职业精英。究竟是什么使哈佛成为精英的摇篮？哈佛学子接受了什么样的精神和理念？这些问题吸引着成千上万的人去探知其中的答案。</p>
<p>    哈佛图书馆墙上的20条训言似乎已经给出了答案。短短数语，引发深思，给人启迪。</p>
<p>    哈佛图书馆的二十条训言：<br />
　　1.此刻打盹，你将做梦；而此刻学习，你将圆梦。<br />
　　2.我荒废的今日，正是昨日殒身之人祈求的明日。<br />
　　3.觉得为时已晚的时候，恰恰是最早的时候。<br />
　　4.勿将今日之事拖到明日。<br />
　　5.学习时的苦痛是暂时的，未学到的痛苦是终生的。<br />
　　6.学习这件事，不是缺乏时间，而是缺乏努力。<br />
　　7.幸福或许不排名次，但成功必排名次。<br />
　　8.学习并不是人生的全部。但既然连人生的一部分―――学习也无法征服，还能做什么呢？<br />
　　9.请享受无法回避的痛苦。<br />
　　10.只有比别人更早、更勤奋地努力，才能尝到成功的滋味。<br />
　　11.谁也不能随随便便成功，它来自彻底的自我管理和毅力。<br />
　　12.时间在流逝。<br />
　　13.现在流的口水，将成为明天的眼泪。<br />
　　14.狗一样地学，绅士一样地玩。<br />
　　15.今天不走，明天要跑。<br />
　　16.投资未来的人，是忠于现实的人。<br />
　　17.受教育程度代表收入。<br />
　　18.一天过完，不会再来。<br />
　　19.即使现在，对手也不停地翻动书页。<br />
　　20.没有艰辛，便无所获。</p>
<p>    哈佛老师经常给学生这样的告诫：如果你想在进入社会后，在任何时候任何场合下都能得心应手并且得到应有的评价，那么你在哈佛的学习期间，就没有晒太阳的时间。在哈佛广为流传的一句格言是“忙完秋收忙秋种，学习，学习，再学习。”</p>
<p>　　人的时间和精力都是有限的，所以，要利用时间抓紧学习，而不是将所有的业余时间都用来打瞌睡。</p>
<p>　　有的人会这样说：“我只是在业余时间打盹而已，业余时间干吗把自己弄得那么紧张？”爱因斯坦就曾提出：“人的差异在于业余时间。”我的一位在哈佛任教的朋友也告诉我说，只要知道一个青年怎样度过他的业余时间，就能预言出这个青年的前程怎样。</p>
<p>　　20世纪初，在数学界有这样一道难题，那就是2的76次方减去1的结果是不是人们所猜想的质数。很多科学家都在努力地攻克这一数学难关，但结果并不如愿。1903年，在纽约的数学学会上，一位叫做科尔的科学家通过令人信服的运算论证，成功地证明了这道难题。</p>
<p>　　人们在惊诧和赞许之余，向科尔问道：“您论证这个课题一共花了多少时间？”科尔回答：“3年内的全部星期天。”</p>
<p>　　同样，加拿大医学教育家奥斯勒也是利用业余时间作出成就的典范。奥斯勒对人类最大的贡献，就是成功地研究了第三种血细胞。他为了从繁忙的工作中挤出时间读书，规定自己在睡觉之前必须读15分钟的书。不管忙碌到多晚，都坚持这一习惯不改变。这个习惯他整整坚持了半个世纪，共读了1000多本书，取得了令人瞩目的成绩。</p>
<p>　　我荒废的今日，正是昨天殒身之人祈求的明日</p>
<p>　　闻名于世的约翰霍普金斯学院的创始人、牛津大学医学院的讲座教授、被英国国王册封为爵士的威廉。奥斯勒在年轻时，也曾为自己的前途感到迷茫。一次，他在读书时看到了一句话，给了他很大的启发。这句话是“最重要的就是不要去看远方模糊的事，而是做手边清楚的事。”</p>
<p>　　对此，哈佛提醒学生说“我荒废的今日，正是昨天殒身之人祈求的明日”。明天再美好，也不如抓住眼下的今天多做点实事。</p>
<p>　　获得哈佛大学荣誉学位的发明家、科学家本杰明。富兰克林有一次接到一个年轻人的求教电话，并与他约好了见面的时间和地点。当年轻人如约而至时，本杰明的房门大敞着，而眼前的房子里却乱七八糟、一片狼藉，年轻人很是意外。</p>
<p>　　没等他开口，本杰明就招呼道：“你看我这房间，太不整洁了，请你在门外等候一分钟，我收拾一下，你再进来吧。”然后本杰明就轻轻地关上了房门。</p>
<p>　　不到一分钟的时间，本杰明就又打开了房门，热情地把年轻人让进客厅。这时，年轻人的眼前展现出另一番景象―――房间内的一切已变得井然有序，而且有两杯倒好的红酒，在淡淡的香气里漾着微波。</p>
<p>　　年轻人在诧异中，还没有把满腹的有关人生和事业的疑难问题向本杰明讲出来，本杰明就非常客气地说道：“干杯！你可以走了。”</p>
<p>　　手持酒杯的年轻人一下子愣住了，带着一丝尴尬和遗憾说：“我还没向您请教呢……”</p>
<p>　　“这些……难道还不够吗？”本杰明一边微笑一边扫视着自己的房间说，“你进来又有一分钟了。”</p>
<p>　　“一分钟……”年轻人若有所思地说，“我懂了，您让我明白用一分钟的时间可以做许多事情，可以改变许多事情的深刻道理。”</p>
<p>　　珍惜眼前的每一分每一秒，也就珍惜了所拥有的今天。哈佛的这句话实际上揭示了一种人生哲学，那就是人生要以珍惜的态度把握时间，从今天开始，从现在做起。</p>
<p>　　觉得为时已晚的时候，恰恰是最早的时候</p>
<p>　　安曼曾经是纽约港务局的工程师，工作多年后按规定退休。开始的时候，他很是失落。但他很快就高兴起来，因为他有了一个伟大的想法。他想创办一家自己的工程公司，要把办公楼开到全球各个角落。</p>
<p>　　安曼开始一步一个脚印地实施着自己的计划，设计的建筑遍布世界各地。在退休后的三十多年里，他实践着自己在工作中没有机会尝试的大胆和新奇的设计，不停地创造着一个又一个令世人瞩目的经典：埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴机场，华盛顿杜勒斯机场，伊朗高速公路系统，宾夕法尼亚州匹兹堡市中心建筑群……这些作品被当作大学建筑系和工程系教科书上常用的范例，也是安曼伟大梦想的见证。86岁的时候，他完成最后一个作品―――当时世界上最长的悬体公路桥―――纽约韦拉扎诺海峡桥。</p>
<p>　　生活中，很多事情都是这样，如果你愿意开始，认清目标，打定主意去做一件事，永远不会嫌晚。</p>
<p>　　今天不走，明天要跑</p>
<p>　　在哈佛，教授们会时常提醒学生们要做好时间管理，并列举如下事例：<br />
　　当今世界上最大的化学公司―――杜邦公司的总裁格劳福特。格林瓦特，每天挤出一小时来研究蜂鸟，并用专门的设备给蜂鸟拍照。权威人士把他写的关于蜂鸟的书称为自然历史丛书中的杰出作品。</p>
<p>　　休格。布莱克在进入美国议会前，并未受过高等教育。他从百忙中每天挤出一小时到国会图书馆去博览群书，包括政治、历史、哲学、诗歌等方面的书，数年如一日，就是在议会工作最忙的日子里也从未间断过。后来他成了美国最高法院的法官。</p>
<p>　　一位名叫尼古拉的希腊籍电梯维修工对现代科学很感兴趣，他每天下班后到晚饭前，总要花一小时时间来攻读核物理学方面的书籍。随着知识的积累，一个念头跃入他的脑海。1948年，他提出了建立一种新型粒子加速器的计划。这种加速器比当时其他类型的加速器造价便宜而且更强有力。他把计划递交给美国原子能委员会做试验，又再经改进，这台加速器为美国节省了7000万美元。尼古拉得到了1万美元的奖励，还被聘请到加州大学放射实验室工作。</p>
<p>　　在人生的道路上，你停步不前，但有人却在拼命赶路。也许当你站立的时候，他还在你的后面向前追赶，但当你再一回望时，已看不到他的身影了，因为，他已经跑到你的前面了，现在需要你来追赶他了。所以，你不能停步，你要不断向前，不断超越。</p>
<p>    狗一样地学，绅士一样地玩</p>
<p>　　我们说要珍惜时间，努力为实现理想而打拼，但有一点要注意，那就是不要一味地拼命，也要有适度的休息和放松。对此，哈佛有个很贴切的说法，叫做“狗一样地学，绅士一样地玩”。话虽略显粗俗，但揭示的道理却很深刻。</p>
<p>　　在哈佛，虽然学习强度很大，学生们承受着很大的学习压力，但他们也不提倡学生把所有的时间都用来学习。他们认为，学要尽力，玩也不能忽视。哈佛的学生也说，哈佛的课余生活要胜过正规学习。而哈佛也意识到适度的课外活动不但不会背离教育使命，而且还会给教育使命以支持。因此，他们提出要像“绅士一样地玩”。</p>
<p>　　在哈佛，学生们除了紧张地学习，还会参加学校组织的多种艺术活动，比如音乐会、戏剧演出、舞蹈表演及各种艺术展览等，此外，哈佛每年还会举办艺术节，以活跃学生的业余生活。这些充满着浓厚艺术氛围的活动不仅让学生接受了艺术教育和熏陶，而且提高了学生的艺术修养和审美能力。</p>
<p>　　哈佛的理念就是要求你在紧张的学习和工作后，能够暂时地完全忘记它们，像投入工作那样投入玩耍，尽情地放松。的确，在你尽心休闲的时候，所得到的体力和精力的恢复会为你下一阶段的奋斗增添无穷的动力。所以，在前进的路上，你不仅要勤奋努力，更要学会放松。</p>
<p>　　现在流的口水，将成为明天的眼泪</p>
<p>　　成功与安逸是不可兼得的，选择了其一，就必定放弃了另一结局。正像哈佛所提醒的那样：现在流的口水，将成为明天的眼泪。今天不努力，明天必定遭罪。</p>
<p>　　我的邻居查尔斯曾经在哈佛度过4年的大学时光，他现在就职于纽约的一家软件公司，做他最擅长的行政管理工作,九九读书人。不久前，他的公司被一家法国公司兼并了。在兼并合同签订的当天，公司的新总裁宣布：“我们不会随意裁员，但如果你的法语太差，导致无法和其他员工交流，那么，不管是多高职位的人，我们都不得不请你离开。这个周末我们将进行一次法语考试，只有考试及格的人才能继续在这里工作。”</p>
<p>　　散会后，几乎所有的人都拥向了图书馆，他们这时才意识到要赶快补习法语了。只有查尔斯像平常一样直接回家了，同事们都认为他已经准备放弃这份工作了，毕竟，哈佛的学习背景和公司管理层的工作经验会帮助他轻而易举地找到另一份不错的工作。</p>
<p>　　然而，令所有人都想不到的是，考试结果出来后，这个在大家眼中没有希望的人却考了最高分。原来，查尔斯在毕业后来到这家公司后，他在工作中发现与法国人打交道的机会特别多，不会法语会使自己的工作受到很大的限制，所以，他很早就开始自学法语了。他利用可利用的一切时间，每天坚持学习，最终学有所获。</p>
<p>　　在哈佛，你从来看不到学生在偷懒，在消磨时间。当若干年后回想起曾经的梦想时，希望带给你的是无尽的欣慰笑容，而不是因蹉跎而流下的悔恨泪水。</p>
<p>　　投资未来的人，是忠于现实的人</p>
<p>　　作为世界知名的学府，哈佛十分强调要有长远眼光，为未来投资。要投资未来，就要定好未来的投资方向，也就是要及早地设定人生目标。没有目标，就谈不到发展，更谈不上成功。</p>
<p>　　哈佛大学曾进行过这样一项跟踪调查，对象是一群在智力、学历和环境等方面条件差不多的年轻人。调查结果发现：27%的人没有目标；60%的人目标模糊；10%的人有着清晰但比较短期的目标；其余3%的人有着清晰而长远的目标.</p>
<p>　　以后的岁月，他们行进在各自的人生旅途中。25年后，哈佛再次对这群学生进行了跟踪调查。结果是这样的：<br />
　　3%的人，在25年间朝着一个方向不懈努力，几乎都成为社会各界的成功人士，其中不乏行业领袖和社会精英；10%的人，他们的短期目标不断地实现，成为各个领域中的专业人士，大都生活在社会的中上层；60%的人，他们安稳地生活与工作，但都没有什么特别成绩，几乎都生活在社会的中下层；剩下27%的人，他们的生活没有目标，过得很不如意，并且常常在抱怨他人，抱怨社会，当然，也抱怨自己。</p>
<p>　　其实，他们之间的差别仅仅在于：25年前，他们中的一些人就已经知道自己最想要做的是什么，而另一些人则不清楚或不很清楚。这个调查生动地说明了明确生活目标对于人生成功的重要意义。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/21/%e5%93%88%e4%bd%9b%ef%bc%8c%e7%9c%8b%e4%b8%80%e7%9c%bc%e5%b0%b1%e4%bc%9a%e6%98%8e%e7%99%bd%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e7%bc%ba%e4%bb%80%e4%b9%88/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">199</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>训练你的头脑到达顶尖效率的20种方法</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/16/%e8%ae%ad%e7%bb%83%e4%bd%a0%e7%9a%84%e5%a4%b4%e8%84%91%e5%88%b0%e8%be%be%e9%a1%b6%e5%b0%96%e6%95%88%e7%8e%87%e7%9a%8420%e7%a7%8d%e6%96%b9%e6%b3%95/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/16/%e8%ae%ad%e7%bb%83%e4%bd%a0%e7%9a%84%e5%a4%b4%e8%84%91%e5%88%b0%e8%be%be%e9%a1%b6%e5%b0%96%e6%95%88%e7%8e%87%e7%9a%8420%e7%a7%8d%e6%96%b9%e6%b3%95/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Oct 2010 06:31:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[未分类]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/?p=197</guid>

					<description><![CDATA[训练你的头脑到达顶尖效率的20种方法 你是否感到越来越难集中注意力，或者难以进行 &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/10/16/%e8%ae%ad%e7%bb%83%e4%bd%a0%e7%9a%84%e5%a4%b4%e8%84%91%e5%88%b0%e8%be%be%e9%a1%b6%e5%b0%96%e6%95%88%e7%8e%87%e7%9a%8420%e7%a7%8d%e6%96%b9%e6%b3%95/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>训练你的头脑到达顶尖效率的20种方法<br />
你是否感到越来越难集中注意力，或者难以进行心算？我希望你不要接受这么一种主张：随着年龄增长头脑的敏锐性必然会减弱。</p>
<p>许多事情能够导致头脑的工作效率下降，而且我喜欢称其中一个主要的因素为“使用它或者失去它”综合症。</p>
<p>这篇文章是《我的生活巨变》的杰夫尼克尔斯写的报告。他的使命和他的博客的关注点是帮助人们找到生命中的成功和意义。杰夫是一位有深度的作家，我鼓励你读完后去拜访他。</p>
<p>杰夫用这份伟大的列表来帮助我们避免可怕的“使用它或者失去它”综合症，而我很高兴和大家分享它。</p>
<p>训练你的头脑到达顶尖效率的20种方法</p>
<p>为了保持敏锐，锻炼你的大脑是很重要的。我们思考得越少，它就会变得越迟钝。今天我们有很多重点来保持生理健康，但我们也应该关注我们的精神健康。在一生中，我们的大脑都在持续扩张和适应受到的刺激。我们更关心我们的大脑，我们会变得跟有智慧。这里有20个训练大脑的方案。</p>
<p>1)读一本好书。读书会激发想象力。当你读书时，你的大脑不能持续在反映画面。读书让你的头脑开始工作。我喜欢让书本带着我走。我总是有一本有时甚至三至四本书在读!大部分书我是从图书馆里借来的，这样就不用花钱买每一本书了。这也使我能够毫无风险地广泛阅读各种书籍。</p>
<p>2）大脑学院。视频游戏不好的一面是导致脑袋腐烂，但实际上有些也会帮助你增强思维。我喜欢大脑学院游戏。这是一款用头脑玩笑测试头脑敏锐性的合集。(Big Brain Academy for the Wii.这是原文中的游戏名称，是一个Will下的游戏智力游戏，很不错的。)</p>
<p>3）练习冥想。不要担心，我不是要在这里离开新时代的最深端。冥想的方式有很多种。对我而言，最简单的形式，冥想是花一点时间独处达到放松和集中思考的方式。它是神奇的治疗。</p>
<p>4）获得大量的休息。缺少睡眠能够影响你吸收新信息的能力。这意味着大学里通宵达旦地补习的效率比你想象的要低得多。你的大脑需要休息，工作在其最佳效能。这可能是为什么事情总是在睡了好觉后变得更加清晰明朗。</p>
<p>5）规律地锻炼。你难道想没一会就从跑步机上下来吗？心血管运动通过改善血液到大脑的流动从而改善大脑功能。一份研究发现体育锻炼实际上帮助扩大大脑的体积。所以，如果你想要一个更大、更好的大脑，那么就去运动吧！</p>
<p>6）吃一顿好早餐。这不是不切实际。吃一顿好早餐确实令你有个更好的开始。你应该吃高蛋白和优质碳水化合物的的早餐。两片夹着花生牛油的全麦吐司就符合这一条了。鸡蛋同样是蛋白质的好来源。坚果、牛奶和新鲜水果都能为大脑提供良好的营养。</p>
<p>7）积极地思考。鼓励自己。我相信积极思考会提供大脑效能和帮助避免失望。我想说你的大脑就像电脑一样，垃圾进来、垃圾出去。发现积极，鼓励人们闲逛、能够使你快乐阅读材料，做所有能够使你感觉良好的事情。这些事情将会帮助你的精神变得更有生产力。</p>
<p>8）不断地学习。不要停止怀疑你的世界。寻找新的体验、技能和知识。想写你总是想学着去做的事并且开始去做。一份现在着名的研究表明伦敦出租车司机大脑的确定领域比一般的市民得到更大的开发。这是由于他们需要学习懂得如何在迷宫般的城市街道上导航。我们能够运用此项挑战我们大脑的技术来增进我们的能力。</p>
<p>9）戒酒。酒精是抑郁的原因。它降低精神功能。酒能乱性是有充分证据的。如果你想要有顶尖的精神表现，那么停止喝酒吧。另外它能观察到的作用，它也减弱人的睡眠，这是我们已经讨论过的，阻碍你清晰思考的能力。</p>
<p>10）拥有浪漫（特别是女性）。</p>
<p>11）打破你的例程。选择一条新路开车去工作。试着用另外一只手去写字。将一点不同的东西掺杂在一起。这将振作你的大脑因为它需要你思考更多。你不能只是自动驾驶。离开你的定式来挑战你的大脑，它将有所反应。这是使你脑浆流动的好方法。</p>
<p>12）不要看太多电视。研究者发现在1-3岁时看太多电视会导致儿童注意力问题。让我们直面它，电视使心态麻木。从沙发上起来并离开电视机。当然，也有一些好的教育节目给孩子和大人们，但是整体上美国人看太多电视了。如果你想要高效的精神表现就关掉电视吧。</p>
<p>13）处理数字问题。心算而不是用计算器计算。我们许多人它是使用它或失去它。我们已经变得精神懒惰了。我们依赖工具而不是自己思考。处理和记忆数字是使大脑恢复状态的好途径。这一路上能够偿还大量股息。</p>
<p>14）停止依靠GPS走路。记住第8条里所讲的出租车司机。用你的大脑去指出如何从点A到点B是很好的思维体操。你必须用你大脑的能力来决定空间关系来提高读地图的效率和穿梭城市。在一个陌生的地方旅行就更好了！</p>
<p>15）唤起远久的记忆。找出老照片并且开始翻阅。这将进入你头脑中的记忆银行。图像将帮助你想起你已经忘记的东西。深入挖掘就是所有你记得的东西。如果你有别的方法来唤醒你的记忆，就像以前的信件和家庭电影，那么也尽可能得利用它们。</p>
<p>16）创造优美的音乐。学习演奏一件乐器是超级改变你的大脑的方法。它需要你大脑的多个不同部分协调工作来创作出你想要的旋律。当然，如果你已经是一个音乐家了，你们学习一件新的东西。迫使你自己学习新技术。音乐是思想伟大的锻炼。<br />
17）说一种新语言。许多人同意学习一门新语言是使思想延伸的一种有力途径。如果你曾经尝试学习即使是几个新单词，那么你知道这会很难。当然，给大脑越难的东西越好!你有比你想象的要多得多的思维能力。让它试一下吧！</p>
<p>18）记忆一首歌。我们很多人头脑中都储存有许多老歌，但为什么不通过学习一些新的调子来扩充我们的记忆？它将在开始的时候花费一点时间，但如果你坚持怎么做，你将发现会越来越简单。这是你的大脑恢复状态了。</p>
<p>19）遮住你的双眼绕你的屋子走。这看起来是一种陌生的活动，但你的大脑能够处理它。一旦你试了几次，你就可能发现它很有趣和有挑战性。另外，这会应用你的记忆、运动技能和推理能力。多么好的锻炼！</p>
<p>20）扩大你的词汇量。决定每天学习一个新单词。有许多能够帮你做这项努力的网站。你将不止扩大你的思想，而且当你在谈话中引入一个新词汇时能够使你的朋友和同事印象深刻。</p>
<p>今天就开始行动，明天将更聪明！</p>
<p>你都知道了！我刚刚已经给了你20条非常实用的能使你的思维敏锐的方法。这些建议将马上使你的大脑回到最佳状态。你为什么还在等待？是时候锻炼你的思想神经了.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/16/%e8%ae%ad%e7%bb%83%e4%bd%a0%e7%9a%84%e5%a4%b4%e8%84%91%e5%88%b0%e8%be%be%e9%a1%b6%e5%b0%96%e6%95%88%e7%8e%87%e7%9a%8420%e7%a7%8d%e6%96%b9%e6%b3%95/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">197</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>孩子们应该知道的基本金融准则</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/13/%e5%ad%a9%e5%ad%90%e4%bb%ac%e5%ba%94%e8%af%a5%e7%9f%a5%e9%81%93%e7%9a%84%e5%9f%ba%e6%9c%ac%e9%87%91%e8%9e%8d%e5%87%86%e5%88%99/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/13/%e5%ad%a9%e5%ad%90%e4%bb%ac%e5%ba%94%e8%af%a5%e7%9f%a5%e9%81%93%e7%9a%84%e5%9f%ba%e6%9c%ac%e9%87%91%e8%9e%8d%e5%87%86%e5%88%99/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2010 10:46:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[孩子]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/?p=194</guid>

					<description><![CDATA[在我们的中小学教育中缺失金融理财教育，这实际上是孩子们的不幸。为此，普及金融理财 &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/10/13/%e5%ad%a9%e5%ad%90%e4%bb%ac%e5%ba%94%e8%af%a5%e7%9f%a5%e9%81%93%e7%9a%84%e5%9f%ba%e6%9c%ac%e9%87%91%e8%9e%8d%e5%87%86%e5%88%99/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>在我们的中小学教育中缺失金融理财教育，这实际上是孩子们的不幸。为此，普及金融理财知识当务之急。罗恩·米伦坎普先生很早就成立了自己的基金公司，在过去的10年中他掌管的基金平均回报率是16%。米伦坎普非常重视普及理财教育。他曾说：“我常常看到六七十岁的人犯基本的金融错误，虽然犯这种错误是不应该的。我们都需要别人来提醒我们那些基本知识，即使我们已经知道它们。”因此，米伦坎普总结出让孩子们应该知道的22条基本金融准则。虽然这些准则是讲给孩子们的，但是这些准则无论对谁都有用。</p>
<p>    1、天下没有免费的午餐，当然也没有免费的收入。</p>
<p>    2、生活的必需品是便宜的，只有奢侈品是昂贵的。</p>
<p>    3、不好的产品永远是不好的买卖。不要买那些服务记录不佳的车和家电，更不要买屋基有裂缝的房子。</p>
<p>    4、如果价格太高，好产品也可能是坏交易。如何才能知道什么价格合适你？最好四处看看，同时还要愿意放弃“便宜货”。</p>
<p>    5、保险的目的是为了防止金融灾难，任何非金融的损失都不能通过保险得到补救。</p>
<p>    6、任何非灾难性的损失都不需要保险。</p>
<p>    7、金融产品不过是写在纸上的协议而已。但是不管怎样，还是要读，一遍一遍地读，直到理解了它们。</p>
<p>    8、借钱的代价是利息与担忧。因此要确保所有的借款不会达到让你担忧的程度。不要借钱去买会贬值的产品。否则，会两头亏损。</p>
<p>    9、不要依赖资产的增值。如果价格太高，请耐心等待。</p>
<p>    10、任何协议都有两方。对方都在为自己工作。弄明白他是为你谋求利益还是在损害你的利益。永远要做更深层次的检查，，并做跟踪检查。</p>
<p>    11、有意做出的假设不会伤害你。理所当然的那些假设将会要你的命。永远要检查你所做的那些假设背后的假设。</p>
<p>    12、复杂的买卖可能是一个不好的买卖。</p>
<p>    13、你理解不了的买卖就是不好的买卖。如果销售方不能或不用你所能理解的词语向你解释，不要买他的那些产品或者服务。</p>
<p>    14、不要混淆收入与财富。收入会随着解雇通知或利率变化而结束。</p>
<p>    15、不要依赖社会保障。你从社会保障领到的福利将是你爷爷奶奶现在领取的社会保障福利的很少的一部分。</p>
<p>    16、人们往往把通货膨胀看做价格上涨。不对，它是货币价值的下降。</p>
<p>    17、不存在担保，只存在担保者。当听到“它有担保”时，你应该问：“是谁担保的？”</p>
<p>    18、当你对规则哪怕做一点点改变时，你将大幅改变游戏。</p>
<p>    19、寻求方便常常代价昂贵，忽视则是致命的。</p>
<p>    20、收集品是风行一时的时尚。它们忽悠来忽悠去。当每个人都知道某项东西是可收集的时候，游戏就已经结束了。</p>
<p>    21、你不可能通过花钱而让自己变得富有。没花的钱比你赚到的钱更有价值，而且是税后的。</p>
<p>    22、投资于股权或全回报基金。股权投资带来的长期复合收益可能会非常惊人。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/13/%e5%ad%a9%e5%ad%90%e4%bb%ac%e5%ba%94%e8%af%a5%e7%9f%a5%e9%81%93%e7%9a%84%e5%9f%ba%e6%9c%ac%e9%87%91%e8%9e%8d%e5%87%86%e5%88%99/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">194</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>改变了自己的思维角度，世界也会随之改变</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/13/%e6%94%b9%e5%8f%98%e4%ba%86%e8%87%aa%e5%b7%b1%e7%9a%84%e6%80%9d%e7%bb%b4%e8%a7%92%e5%ba%a6%ef%bc%8c%e4%b8%96%e7%95%8c%e4%b9%9f%e4%bc%9a%e9%9a%8f%e4%b9%8b%e6%94%b9%e5%8f%98/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/13/%e6%94%b9%e5%8f%98%e4%ba%86%e8%87%aa%e5%b7%b1%e7%9a%84%e6%80%9d%e7%bb%b4%e8%a7%92%e5%ba%a6%ef%bc%8c%e4%b8%96%e7%95%8c%e4%b9%9f%e4%bc%9a%e9%9a%8f%e4%b9%8b%e6%94%b9%e5%8f%98/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2010 10:29:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[未分类]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/?p=191</guid>

					<description><![CDATA[祈求上天赐予我平静的心，接受不可改变的事；给我勇气，改变可以改变的事；并赐予我， &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/10/13/%e6%94%b9%e5%8f%98%e4%ba%86%e8%87%aa%e5%b7%b1%e7%9a%84%e6%80%9d%e7%bb%b4%e8%a7%92%e5%ba%a6%ef%bc%8c%e4%b8%96%e7%95%8c%e4%b9%9f%e4%bc%9a%e9%9a%8f%e4%b9%8b%e6%94%b9%e5%8f%98/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color:#ed1c24;"><strong>祈求上天赐予我平静的心，接受不可改变的事；给我勇气，改变可以改变的事；并赐予我，分辨此两者的智慧。</strong></span></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/13/%e6%94%b9%e5%8f%98%e4%ba%86%e8%87%aa%e5%b7%b1%e7%9a%84%e6%80%9d%e7%bb%b4%e8%a7%92%e5%ba%a6%ef%bc%8c%e4%b8%96%e7%95%8c%e4%b9%9f%e4%bc%9a%e9%9a%8f%e4%b9%8b%e6%94%b9%e5%8f%98/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">191</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>水之慧</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/05/%e6%b0%b4%e4%b9%8b%e6%85%a7/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/05/%e6%b0%b4%e4%b9%8b%e6%85%a7/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Oct 2010 06:25:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[未分类]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/?p=183</guid>

					<description><![CDATA[安静温和 滋养万物 甘于卑下 从不争夺 天下无一物柔弱似水 亦无坚硬之物可战胜于 &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/10/05/%e6%b0%b4%e4%b9%8b%e6%85%a7/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>  安静温和   滋养万物   甘于卑下   从不争夺<br />
  天下无一物柔弱似水    亦无坚硬之物可战胜于水</p>
<p>  由水及人   有修养的人应该&#8230;</p>
<p>  行为像水一样   甘居下地<br />
  心境像水一样   容纳百川<br />
  做事像水一样   调剂融合<br />
  处事像水一样   及时而动</p>
<p>  老子对孔子de教会<br />
  优秀的商人深藏不露，好像一无所有。</p>
<p>  君子德才兼备而貌似愚钝，抛弃你的娇气和贪欲，这些对你的生命都没有好处。<br />
  天人合一   最终的和谐   依道而行   和谐可达</p>
<p>  老子修身养性的至理名言：</p>
<p>  一曰慈     二曰检     三曰不敢为天下先</p>
<p>  淡泊清静   见素抱朴   像婴儿一样返璞归真<br />
  宽容大度   谦虚柔和   像水一样无往而不胜</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/05/%e6%b0%b4%e4%b9%8b%e6%85%a7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">183</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>曾国藩遗嘱之感触</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/04/%e6%9b%be%e5%9b%bd%e8%97%a9%e9%81%97%e5%98%b1%e4%b9%8b%e6%84%9f%e8%a7%a6/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/04/%e6%9b%be%e5%9b%bd%e8%97%a9%e9%81%97%e5%98%b1%e4%b9%8b%e6%84%9f%e8%a7%a6/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Oct 2010 06:35:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[孩子]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/?p=185</guid>

					<description><![CDATA[清朝的曾国藩，因为镇压太平天国起义，为清朝立下赫赫战功，生前封侯拜相，满族荣华。 &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/10/04/%e6%9b%be%e5%9b%bd%e8%97%a9%e9%81%97%e5%98%b1%e4%b9%8b%e6%84%9f%e8%a7%a6/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>清朝的曾国藩，因为镇压太平天国起义，为清朝立下赫赫战功，生前封侯拜相，满族荣华。晚年的曾国藩并不为自己的功名自豪，相反，他常常为自己杀人太多而难过。临终前，他对长子曾纪泽说：“我这辈子打了不少仗，打仗是件最害人的事，造孽，我曾家后世再也不要出带兵打仗的人了。”他死后没有留下什么财产田地、金银珍宝，留给子孙后代的，是一楼藏书和一道遗嘱。他的后人恪守遗嘱，没有一个带兵打仗的，全部从事教育、科学、文化工作，不少成为著名专家学者。曾国藩遗嘱非常珍贵，是教导后代成才的大智慧，共有四条，解说如下。</p>
<p>一曰慎独则心安。“慎独”，意思是，即使一个人做事，也一定要小心谨慎。既不能堕落以自欺，也不能作恶以欺人。做事做人不自欺欺人，自然心安理得。</p>
<p>二曰主敬则身强。“主敬”，意思是，做事要有主见，以勇猛圆满，讲究方法为标准。做事勇猛则数量多，做事圆满则质量好，做事讲究方法则代价低。做事业生产财富，代价低，数量多，质量好，必然使自己走向自立自强。</p>
<p>三曰求仁则人悦。“求仁”，意思是，追求自利利人。能利益自己，必然能完成学业，做一个好学生。必然能完成家业，做一个好儿女。必然能完成事业，做一个好员工。这个人必然被人重视。能利益别人，必然能成就学生的学业，做一个好老师。必然能成就儿女的家业，做一个好父母。必然能成就员工的事业，做一个好领导。这个人必然被大家重视。</p>
<p>四曰习劳则神钦。“习劳”，意思是，建立劳动的习惯。劳动创造财富，劳动创造真善美，喜欢劳动热爱劳动的人，必然能得到上天的爱护，过上好日子，所以说，习劳则神钦。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/10/04/%e6%9b%be%e5%9b%bd%e8%97%a9%e9%81%97%e5%98%b1%e4%b9%8b%e6%84%9f%e8%a7%a6/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">185</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>Hello world！</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/09/29/hello-world/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/09/29/hello-world/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Sep 2010 15:25:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[未分类]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Welcome to WordPress.com. This is your f &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/09/29/hello-world/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://wordpress.com/">WordPress.com</a>. This is your first post. Edit or delete it and start blogging!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/09/29/hello-world/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>留幾枚柿子在樹上吧</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/08/19/%e7%95%99%e5%b9%be%e6%9e%9a%e6%9f%bf%e5%ad%90%e5%9c%a8%e6%a8%b9%e4%b8%8a%e5%90%a7/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/08/19/%e7%95%99%e5%b9%be%e6%9e%9a%e6%9f%bf%e5%ad%90%e5%9c%a8%e6%a8%b9%e4%b8%8a%e5%90%a7/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Aug 2010 15:05:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[孩子]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/2010/08/19/%e7%95%99%e5%b9%be%e6%9e%9a%e6%9f%bf%e5%ad%90%e5%9c%a8%e6%a8%b9%e4%b8%8a%e5%90%a7</guid>

					<description><![CDATA[在以色列農村，每當莊稼成熟的時候，靠近路邊的莊稼地，都要留出一部分不收割，只要需 &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/08/19/%e7%95%99%e5%b9%be%e6%9e%9a%e6%9f%bf%e5%ad%90%e5%9c%a8%e6%a8%b9%e4%b8%8a%e5%90%a7/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="msgcns!6774723BA2994DC1!9904" class="bvMsg">
<div>
<p><font>在以色列農村，每當莊稼成熟的時候，靠近路邊的莊稼地，都要留出一部分不收割，只要需要，任何人都可以享用。</font></p>
<p><font>他們認為，是上帝給了多災多難的猶太民族今天的幸福生活，為了感恩，就用留下莊稼的方式，報答今天的擁有。這樣報答了上帝，又為那些路過此地，沒有飯吃的貧困路人給予了方便。<br /><font color="#ed1c24">莊稼是自己種的，留一點給別人收割，他們認為分享是一種感恩，是一種美德。</font><br /> </font></p>
<p><font><br />韓國北部的鄉村，公路邊有很多柿子園，金秋時節，隨處可見農民们忙着採摘柿子。<br />但是，有些熟透的柿子是不會被摘下來的，這些留在樹上的柿子，成了一道特别的風景。遊人經過這裏都會說，這些柿子又大又紅，不摘豈不可惜。當地的果農則說，不管柿子長得多麼誘人，也不會摘下來，因為這是留給喜鵲的食物。<br /> <br />这是怎樣的一種習慣呢？原來這裏是喜鵲的棲息地，每到冬天喜鵲都在果樹上築巢過冬。有一年冬天，天特別的冷，雪下得很大，幾百隻找不到食物的喜鵲一夜之間都被凍死了。第二年的春天，柿子樹重新吐綠發芽，這時一種毛蟲突然氾濫成災，那年的柿子幾乎絕產。從那以後，每年秋天收穫柿子的時侯，人們都會留下一些柿子，作為喜鵲過冬的食物。喜鵲也知道感恩，春天来了也不飛走，整天忙著捕捉樹上的蟲子，保證了這一年柿子的豐收。自然界的一切都是相互依存的，一榮俱榮，一損俱損。<br /><font color="#ed1c24">給別人留有餘地，往往是給自己留下了生機與希望。給予是快樂，更是收穫。</font><br /> <br />早期在台灣，也有這樣的習慣。蕃薯收成的侯，媽媽總會交代，靠近路邊的蕃薯不要撿。<font color="#ed1c24">媽媽说，自己有能力的時候，要想着幫助別人，人要有刻苦、感恩、惜福、分享和謝天的情懷。<br /></font> <br />留幾枚柿子在樹上吧  那是人間最美丽的一道風景<br /></font></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/08/19/%e7%95%99%e5%b9%be%e6%9e%9a%e6%9f%bf%e5%ad%90%e5%9c%a8%e6%a8%b9%e4%b8%8a%e5%90%a7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>最简单的快乐</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/07/03/%e6%9c%80%e7%ae%80%e5%8d%95%e7%9a%84%e5%bf%ab%e4%b9%90/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/07/03/%e6%9c%80%e7%ae%80%e5%8d%95%e7%9a%84%e5%bf%ab%e4%b9%90/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Jul 2010 07:59:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[孩子]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/2010/07/03/%e6%9c%80%e7%ae%80%e5%8d%95%e7%9a%84%e5%bf%ab%e4%b9%90</guid>

					<description><![CDATA[　  有一个天使，送信的时候在人间睡著了。醒来后，他发现翅膀被偷走了。没有翅膀的 &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/07/03/%e6%9c%80%e7%ae%80%e5%8d%95%e7%9a%84%e5%bf%ab%e4%b9%90/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="msgcns!6774723BA2994DC1!9792" class="bvMsg">
<p align="center"><font>　  有一个天使，送信的时候在人间睡著了。醒来后，他发现翅膀被偷走了。没有翅膀的天使，能力比普通人还要小。他又冷又饿，来到一户人家门口。</font></p>
<p><font>　　“我是天使，请把门打开。”</font></p>
<p><font>　　这家人打开门，看到天使被雨淋了，衣服皱巴巴的，却问:“你给我们带来了什么礼物?”</font></p>
<p><font>　　天使回答:“我的翅膀丢了，回不到天堂去，没有礼物。”</font></p>
<p><font>　　“没有翅膀和礼物的天使不算天使!”这家人把门关上了。</font></p>
<p><font>　　他敲第二家、第三家的门，都遭到拒绝。</font></p>
<p><font>　　天使没办法，只好蹲在村口哭。一个牧羊人看他可怜，把他带回了家。</font></p>
<p><font>　　天使吃饱了饭，穿上了暖和的衣服，开始对牧羊人述说自己的遭遇。</font></p>
<p><font>　　牧羊人说:“你即使不是天使，我也会给你一顿饭吃的。如果你没有别的事做，就留下来和我一起牧羊吧。”</font></p>
<p><font>　　天使在人间的确不会什么手艺，便开始牧羊。</font></p>
<p><font>　　天使每天梳理一些羊毛留下，日积月累，他为自己织了一对羊毛的翅膀，在牧羊人目瞪口呆的注视下飞走了。</font></p>
<p><font>　　过了几天，天使来答谢牧羊人，问他要什么。</font></p>
<p><font>　　牧羊人说:“让我增加100只羊吧。”</font></p>
<p><font>　　羊群增加了100只，牧羊人比过去更累了。他找到天使，请他把羊收回去，为自己盖一间大房子。牧羊人在大房子里住著，发现到处是灰尘，打扫不过来。于是他用房子换了一匹马。牧羊人骑在马背上，但不知要到何处去，就把马还给了天使。</font></p>
<p><font>　　天使问:“你还要什么?”</font></p>
<p><font>　　牧羊人说:“什么也不要了。”</font></p>
<p><font>　　天使说:“人从来有很多愿望，你难道没有吗?”</font></p>
<p><font>　　牧羊人说:“愿望实现之后，我才知道我不需要这些东西，它成了我的累赘。”</font></p>
<p><font>　　天使说:“我送你一件无价之宝，那就是性格。你想有什么样的性格?”</font></p>
<p><font>牧羊人说:“我已经有了这样的性格，那就是知足。”</font></p>
<div></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/07/03/%e6%9c%80%e7%ae%80%e5%8d%95%e7%9a%84%e5%bf%ab%e4%b9%90/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">4</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>人性的尊重</title>
		<link>https://laputancn.wordpress.com/2010/06/20/%e4%ba%ba%e6%80%a7%e7%9a%84%e5%b0%8a%e9%87%8d/</link>
					<comments>https://laputancn.wordpress.com/2010/06/20/%e4%ba%ba%e6%80%a7%e7%9a%84%e5%b0%8a%e9%87%8d/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[laputancn]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2010 07:50:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[孩子]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://laputancn.wordpress.com/2010/06/20/%e4%ba%ba%e6%80%a7%e7%9a%84%e5%b0%8a%e9%87%8d</guid>

					<description><![CDATA[一家生意很好的点心店门口来了一个乞丐。他衣衫褴褛，浑身散发着一种怪味，当他畏缩着 &#8230; <a href="https://laputancn.wordpress.com/2010/06/20/%e4%ba%ba%e6%80%a7%e7%9a%84%e5%b0%8a%e9%87%8d/">继续阅读 <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="msgcns!6774723BA2994DC1!9749" class="bvMsg">
<div>一家生意很好的点心店门口来了一个乞丐。他衣衫褴褛，浑身散发着一种怪味，当他畏缩着走到蒸点心的大炉子前时，周围的客人都皱眉掩鼻，露出嫌恶的神色来。</p>
<p><font>    伙计急忙呵斥乞丐要他滚开。乞丐却拿出几张脏乎乎的小面额钞票，说：「今天我不是来乞讨的，我听说这里的点心好吃，我也想尝尝。我已经想了好久了，好不容易才凑到这些钱。」</font></p>
<p><font>店老板目睹这一幕，他走上前十分恭敬地将两个热气腾腾的点心递给乞丐，并深深地向他鞠了一躬，说：「多谢关照，欢迎再次光临！」</font></p>
<p><font>    在这之前，无论多么尊贵的客人来买点心，店老板都交给伙计们招呼；可是今天他却亲自招呼客人，对他毕恭毕敬，而这个客人却是一个乞丐！</font></p>
<p><font>    店老板解释说：「那些常来光顾我们店的顾客，当然应受到欢迎，但他们都是有钱人，买几个点心对他们而言，是一件很容易也很平常的事。今天来的这位客人，虽然是位乞丐，却与众不同，他为了品尝我们的点心，不惜花去很长时间讨得的一点点钱，实在是难得之至，我不亲自为他服务怎么对得起他的这份厚爱？」</font></p>
<p><font>   「既然如此，为什么要收他的钱呢？ 」旁边的孙子不解地问。</font></p>
<p><font>    老板笑笑说：「他今天! 是作为一个客人来到这里的，不是来讨饭的，我们应当尊重他。<b>如果我不收他的钱，岂不是对他的侮辱？</b>我们一定要记住，要尊重我们的每一个顾客，哪怕他是一个乞丐；因为我们的一切都是顾客给予的。」</font></p>
<p><font>    这个店老板就是两次被《福布斯》评为世界首富的日本大企业家堤义明的爷爷，他对乞丐的鞠躬之举深深地印在了当时只有十岁的堤义明的脑海里。后来堤义明曾多次在集团的员工培训会上讲到这个故事，要求员工像他爷爷那样，尊重每一个顾客。</font></p>
<p><font>    可以想象，这里的<b>「尊重」绝不是社交场合的礼貌，而是来自于人心深处对另一个生命深切的理解、关爱、体谅与敬重，这样的尊重绝不含有任何功利的色彩，也不受任何身份地位的影响</b>；惟其如此，才最纯粹最质朴也最值得回报。</font></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://laputancn.wordpress.com/2010/06/20/%e4%ba%ba%e6%80%a7%e7%9a%84%e5%b0%8a%e9%87%8d/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5</post-id>
		<media:content url="https://1.gravatar.com/avatar/4c153fc176a135e93c65441a9809395e9d55a5ab7be079bd94ee7dbda1869dc1?s=96&#38;d=identicon&#38;r=G" medium="image">
			<media:title type="html">laputancn</media:title>
		</media:content>
	</item>
	</channel>
</rss>
